巨幅重挫！中國全國汽車本月前2週銷量暴跌92％

〔財經頻道／綜合報導〕中國車市萎靡不振，汽車銷量過去2年就已因經濟放緩和貿易緊張局勢而縮減，武漢肺炎爆發後更邁入連續第3年下滑。《彭博》指出，2月的初步數據顯示新型冠狀病毒疫情持續重擊車市，銷量暴跌92%。

據報導，中國乘用車市場信息聯席會（CPCA）的數據顯示，2月的前2週中國汽車銷量暴跌92%。CPCA本週早前的另1份報告說，只看2月首週的情況更糟糕，全國銷量下降96%，平均每天只有811輛。CPCA表示，2月的交車量可能下降約70%，讓今年頭2個月交車量降幅達40%。前列數據不包含多功能休旅車。

CPCA秘書長崔東樹今日在採訪中表示，與前2週相比，情況預計會在第3週改善。

中國商務部週四表示，將與其他政府部門合作，採取更多措施來穩定汽車銷售並減少病毒影響。《彭博》補充，有知情人士透露中國高層一直在討論將延長電動車補貼到今年以後，來保持買氣。

沒事兒！下半年追返

是人民幣！今次mola mola
Elon Musk點算？

基爾，史特加

代表乜嘢？
贏囉！

3月增長300% 又爆升

想知Tesler 中國係咪熱賣中